---
title: "Выпущен сценарий Ray Studio 0.2"
date: "2012-01-07"
---

Вышла первая версия достаточно многообещающего скрипта Ray Studio. Скрипт создан для имитации эффекта лучей, исходящих из изображения (иначе, объемное освещение).

По сути, скрипт является оберткой вокруг стандартного фильтра радиального размытия, однако позволяет получить результат буквально за несколько секунд.

Основные возможности:

- настраиваемый световой порог;
- тонировка лучей;
- контроль качества/скорости с помощью уменьшения разрешения.

Разработка скрипта все еще продолжается, поэтому запросы и пожелания будут очень кстати.

Ссылки для скачивания:

- [русская версия](http://registry.gimp.org/files/ray_studio_current_rus_pub.zip);
- [русская документация](http://registry.gimp.org/files/ray_studio_current_doc_rus.zip).

Некоторая дополнительная информация есть на [странице скрипта](http://registry.gimp.org/node/25905) в GIMP Plugin Registry.
